港鐵、機場、海關及三大電訊商全用華為設備 港人避無可避

華為作為中國科技公司龍頭，一直被視為具有軍方背景；美國、英國、澳洲、日本及歐洲國家亦陸續以安全為由封殺華為設備。不過自詡「國際城市」的香港完全相反，香港電訊旗下的CSL、1010，3香港及中國移動等本地三大電訊商，早於數年前已全面改用華為基站設備，全港市佔率達70%，鐵路和機場亦先後採用華為系統，港人勢難完全避開華為。

電訊業界指，未來5G正式普及，三大電訊商估計亦會沿用華為基站，只需將設備作升級便可提供服務。無獨有偶，一直被批評「嘆慢板」的通訊事務管理局在去年12月中突然宣佈，提前在今年7月拍賣被喻為「5G黃金頻譜」的一系列中頻頻譜，供電訊商推出5G服務。

除三大電訊商外，現時只有數碼通仍使用愛立信基站設備。不過，即使用家有心「避開」華為，單單改用電訊商亦不足夠。翻查資料，港鐵在2016年開始，已分開2個階段更新港島綫、觀塘綫、荃灣綫、西鐵綫、東涌綫及機場快綫的商用無線電通訊系統，承包商正是華為，合約總值1.4億元；第3階段工程則在去年3月開始招標，現時未有最新公佈。

另一方面，香港電訊與華為在去年11月宣佈，在沙中綫建設香港首個全光纖流動網絡基建，所採用的數碼室內系統可讓多個營運商可共享網絡，以便未來演變成5G網絡，毋須額外鋪設電纜。換言之，乘搭港鐵的手機用家，無論使用哪一個電訊商，也無可避免「接觸」到華為設備。

除港鐵外，機場管理局在本月初亦開始進行框架協議招標，指明要購入華為的網絡設備。香港海關則將華為技術投資有限公司納入「認可經濟營運商」之一，出入口時可減少或優先接受海關查驗。

屌佢老母，全世界都唔撚用，就係香港爭住奶 好嘢

又平d又可奶共 點解唔做

除了幫襯數碼通外仲有記得不要用出面的free WiFi

取消香港政策法又+1

美帝係時候做嘢
@realDonaldTrump

#係度tagTRUMP
#堅work